# Network 교육

### 서브넷 (Subnet)
- IP는 고유(Unique)해야 한다.
- 현재 IPV4사용 중
- xxx.xxx.xxx.xxx 32bit 사용 가능
  
- 공인 IP는 한정되어있기 때문에 서브넷, 라우터(IP변환)를 사용.

```
    공인 IP
        ▲ (KT)
    라우터 (routing)
        ▲
    내부망
```

### 서브넷 마스크(Subnet Mask)
- Network를 좀 더 세밀하게 구분하기 위해 사용
- 255.255.0.0 (16bit) : 255*255개의 서버 운영 가능 (구로 슈퍼컴 센터, AI센터)
- 255.255.255.0 (24bit) : 255개의 서버 운영 가능 (신세계 본사)

### DHCP (동적 IP주소)
- IP가 바뀐다.
- ex) 현재 AI센터에서 사용중인 가정망 : 10.10.xxx.xxx로 바뀔 수 있다.
### Static IP (고정 IP주소)
- 구로 슈퍼컴센터에서 사용 중인 고정 IP체계

### IP
1. 공인 IP : 서비스(홈페이지, 대외용) - 외부에서 직접 접근
2. admin IP : 명령 전달 (SSH)
3. storage IP : 데이터 이동

